%@metapost:parissep1999.mp
%@Titre: Paris (Sept.) -- 1999
Sur le document ci-dessous, en utilisant le quadrillage, construire :
\begin{itemize}
\item la figure  ${\cal{F}}_2$ image du triangle  ${\cal{F}}_1$ par la symétrie de centre $O$ ;
\item la figure  ${\cal{F}}_3$ image du triangle  ${\cal{F}}_1$ par la symétrie d'axe $(d)$ ;
\item la figure  ${\cal{F}}_4$ image du triangle  ${\cal{F}}_1$ par la translation de vecteur $\overrightarrow{OA}$ ;
\item la figure  ${\cal{F}}_5$ image du triangle  ${\cal{F}}_1$ par la rotation de centre $A$ et d'angle 90\degres dans le sens de la flèche.
\end{itemize}
$$\includegraphics{parissep1999-2}$$